# Acceso

La instalación de PowerStudio incluye la instalación de una serie de aplicaciones y toda la arquitectura necesaria para el funcionamiento del software. PowerStudio Wave es una de las aplicaciones instaladas.

## Acceso a PowerStudio Wave

Se puede acceder a PowerStudio Wave de dos maneras:

=== "Desde menú inicio"

    ![](../_custom/img/access_startmenu.jpg){ align=left width=250 }

    A través del menú de inicio de Windows, se puede acceder a **PowerStudio Wave** ejecutando el acceso directo que se ha creado en la carpeta Circutor.

    !!! tip "Consejo"

        Puedes crear un **acceso directo** para abrir directamente PowerStudio Wave en tu navegador predeterminado.

=== "Desde el navegador"

    También se puede acceder a PowerStudio Wave directamente a través del navegador que prefieras. Para esto, accede a la URL de localhost desde tu navegador, accediendo por el puerto configurado en la instalación.

    Introduce en la barra de direcciones del navegador la siguiente ruta:

        https://localhost:8091

    Por defecto, el puerto de PowerStudio Wave es el ==**8091**==. Si has cambiado el puerto durante la instalación, deberás acceder a la URL por el puerto que has especificado durante la instalación.

    ??? quote "¿Cómo sé si he instalado PowerStudio Wave en el puerto por defecto o lo he cambiado durante la instalación?"

        Para saber el puerto en el que se ha instalado el servicio de PowerStudio Wave, puedes acceder a PowerStudio Wave desde el acceso directo del menú inicio. De esta manera, en dirección del navegador podrás ver el puerto donde se ha instalado el servicio.

        ``` 
        https://localhost:8892 
        ```

        En este ejemplo, el puerto del servicio de PowerStudio Wave es el **8892**.

---

## La conexión no es privada

Cada vez que usas tu navegador web para visitar un sitio web, este verificará que el sitio posee un certificado SSL instalado. Los navegadores actuales requieren estos certificados para garantizar la seguridad de cualquier dato intercambiado con los sitios web.

PowerStudio Wave no requiere de un certificado SSL para funcionar, ya que es un software que se ejecuta en local. No obstante, los navegadores alertan de la ausencia de este certificado y muestran un mensaje de advertencia sobre la privacidad de la conexión.

A continuación puedes ver la advertencia y los pasos en Chrome, Edge y Firefox.

=== "Google Chrome"

    ![](../_custom/img/access_chrome_ssl.jpg)

    Para continuar, es necesario completar el acceso a localhost.

    * Hacer click en el botón "**Configuración avanzada**"
    * Hacer click en el enlace "**Acceder a localhost (no seguro)**"

=== "Microsoft Edge"

    ![](../_custom/img/access_edge_ssl.jpg)

    Para continuar, es necesario completar el acceso a localhost.

    * Hacer click en el botón "**Avanzado**"
    * Hacer click en el enlace "**Continuar a localhost (no seguro)**"

=== "Mozilla Firefox"

    ![](../_custom/img/access_firefox_ssl.jpg)

    Para continuar, es necesario completar el acceso a localhost.

    * Hacer click en el botón "**Avanzado...**"
    * Hacer click en el enlace "**Aceptar el riesgo y continuar**"

!!! note "Nota"
    
    Esta configuración se recordará en el navegador y no se volverá a preguntar.

---

## Iniciar sesión

![](../_custom/img/login.jpg)

PowerStudio Wave gestiona dos tipos de usuario, un usuario administrador (**admin**), con todos los privilegios activados y un usuario invitado (**user**), con privilegios limitados.

Para la primera conexión, es necesario **conectar con el usuario administrador y activar el producto**.

Las credenciales por defecto de ambos usuarios son:

=== "Administrador"

    ```
    Usuario: admin
    Contraseña: admin1234
    ```

=== "Invitado"

    ```
    Usuario: user
    Contraseña: user1234
    ```

!!! tip "Consejo"

    Es recomendable cambiar las contraseñas de los usuarios "admin" y "user". Consulta la sección "[Usuarios](/settings/users)" para más inforamción

---

## Activación

!!! example "Modo demostración"

    Mientras el producto no esté activado, sólo dispondrás de una versión de demostración de **60 minutos**.

### Adquirir una licencia

Si no dispones de una licencia de producto, deberás contactar con Circutor para adquirir una licencia. Consulta la sección "[Planes](/home/license)" para conocer las opciones para adquirir una licencia.

### Activar el producto

Si ya dispones de una licencia de producto, debes activar PowerStudio desde la gestión de licencias. Consulta el módulo de "[Licencias](/modules/license/online)" para saber las opciones de activación de PowerStudio.
